想知道有幾多fg仲未搵到工

唔計乜野系
唔介意嘅喺下面講埋自己咩系
正皮＝搵到
負皮＝未搵到

Accounting 準備乞食

藝術19FG

已經唔係FG SOR

Ive大做左半年 加到20k

樓主呃負皮

同為會計狗表示不知所措

今年三大碩士fg，讀渣兜科，後悔兩年前唔直接搵工，依家直情搵唔到工😕😕

唔想做audit定點

想做audit但唔想做local firm
同時又唔覺得自己pass到qp個試
入到second tier or big4有course 有sources 都好似有啲機
Local真係喺intern見識過佢地個chur樣

2020都就黎半年仲19fg..

唔係讀accounting 但想做audit 會有咩特別要求

econ狗出嚟乞食
冇人爭奪我~

interview 一定問點解想做

係咪之前冇apply big4 依家先未有offer

利申: fg會計狗

一早apply左
Kpmg伏左我
Ey 同pwc vi無消息
最後一間一開始做完test就無消息

倒數上黎就三大🤣所以唔敢抱希望

你一言驚醒夢中人 我今年畢業本身仲諗住讀碩士

我覺得未必得囉
你都唔係bba
連debit credit taxation 都唔識點做先
除非係audit 同tax以外嘅department ，果啲我就唔太清楚啦

以我經驗真心講句，依家如果搵到份唔錯嘅工，就做住先，搵唔到先去讀碩士啦。讀完兩年後，唔知咩世界。兩年前，我攞住兩三個offer，竟然走左去讀碩士

不過講真，呢啲狗工有錢冇命享

其實都係為左chur個牌番黎再轉行
但反省番，唔敢話pass到qp係咪真係死都要做audit firm呢
順帶一提 overseas未必能作準
不過既然有一個非bba例子你都可以參考下嘅，我呢啲尾三大就唔夠料評論

已經收左p 同e 記offer 不過搞成咁有offer 都驚9月番唔到工

psy 19 grad
之前有一個offer reject咗，雖然聽落係閪工，但而家諗落好似好過冇嘢做
日日喺屋企唔知做乜好，申請啲工冇回音

Local firm
所以搵唔到都抵死。。。。
但無諗過2nd tier都無

Fashion 今年食得屎

讀完個master連乞食嘅機會都無

有冇人想自己創下業
賣下product

無。。。淨係做左兩間local咋

讀psy究竟揾咩工

仲邊有人肯請呀 咪玩啦

fresh邊撚到fresh
睇過

講就講百搭，但其實冇乜
通常睇吓ngo、學校ta、做research、hr都可以嘅
但好多時人地都唔覺psy係相關

咩科咁慘 三大master?

Ching 邊行？
I大？

中文咯

中文做老師其實好發

依家教席都難搵呀，我又冇讀PGDE，對教書都冇乜興趣

工程

咁既時勢非3大文科仲想點, 1st hon都係咁話

宜家啲人咁早搵工架咩除左mt big4果啲

但都要搵食，定有屋收租

教席搵到嘅話，梗係做啦，弊在難搵

所以咪話唔係興趣問題

有冇諗住繼續讀上去？

有呀，但太多人爭喇，我識得有個外國讀完返嚟做咗6年相關嘅都未入得返master

所以自己都係諗住邊做邊睇吓點，其實唔係想讀上去嘅會多好多選擇，我有朋友走咗去做廣告、it行業都有

真心咩Local firm d job係wok d
但做細gap煩少好多嘢
日日準時六點收工走人

相反做big4一個星期有三晚都要十點後先走得喎

利申:兩種firm都做過intern

我intern果間好多job比intern做嘅大部份係細job
Full time 當然做大果啲
見到佢地趕job（考試前1星期）晚晚12點打後先走

有朋友下年grad，暴大中文 係咪讀埋Pdge搵教席先正路？

請教下讀art 其實係香港可以搵啲咩工

都多架
，畫digital art（最好就2d 3d都識）
呢樣有得接freelance job但係競爭大，
好似artstation，會有啲公司好似ubisoft, CDPR, EA呢啲喺到睇人啲畫，睇啱人就會搵佢哋接job咁
你唔單止要識畫
更加要有design sense 同埋 有taste，
而透視，人體，色彩，光影呢啲你無得唔識，
同埋咩係’’靚’’，好主觀亦好客觀，所以得閒最好睇吓，分析吓咩係靚，
artistically，咩係錯／失敗
唔識就自學到識先入行，我諗快嘅一年多少少已經可以CATCH-UP返
報吓scott eaton學人體，報krenz/金政基學透視，設計就真係靠你日日上pinterest, behance, artstation 之類嘅網，睇吓咩係靚

又可以做tutor教sketch, figure drawing, portrait

讀art其實真係唔錯架，遊戲界，電影界一直都有demand有supply
但係要預返斷六親

最近學返zbrush操返好就開始整靚portfolio

讀咩科

19grad 都未搵到

19年ba grad 嗰陣有offer
On99走去讀多個Master
依家唔知點搵工

其實純Fine Art好難做，撈埋Graphic Design會好啲

上年10月推咗offer
到宜家都未搵到工
不過我無後悔到推offer

係，香港無人gives shit to art

師兄你讀中文master?

想知多啲情形 利申 薄大ug

呢段時間有咩做

19grad

一年工作經驗都未有都唔算fresh咁係咩?
year 1 都叫freshman啦

好多graduate programme 上年年尾已經deadline啦.......

fine arts 根本唔預你讀黎搵食, 係藝術修研黎

on9一年大把non bba人入big4 audit啦
點會唔得根本就唔關事 有手有腳就入到

local都叫chur
入big4咪含撚

咪操2D 3D
Figure drawing嗰啲
又油吓顏色

20fg 讀環境
0 offer 係手 ...

呢科有咩位做？

我都係。。。
就黎失業咗成年
好不安可唔可以留tg互相鼓勵下？祝福下都好

同你一樣8大19fg文科仔我地點算好?

教書?

三大bba但gpa低 食得屎

經過今年之後，覺得有教席就做住先再報part time啦

冇考教育文憑
依個時勢真係食屎

Which uni?

Which uni ?

來生不做audit

埋大undergrad hku Master
嘥錢嘥時間

Same
因為做過私補就一路都唔想做老師害人子弟